軚面闊左 / 隻軨重左 邊樣負荷大D?

好似唔可以直接轉化
但都舉個例子 :
225 隻軨 14kg
245 隻軨 12kg

你想講乜野負荷？

車鈴重量就愈輕愈好
胎寬要視乎你部車既馬力而決定

如果以油耗黎計?

重量影響唔大
係rolling resistance 係同磅數軩氣下會大左

咁一定係軩寬

荷包負荷最大

條軨嘅重量只係影響轉動慣性
主要影響加速，當你一路行車嗰時影響唔大
車嘅油耗大部份都係空氣阻力同車胎嘅轉動阻力
轉動阻力係因為車軩唔係prefect circle
接觸地面嗰部份會壓扁
轉動嗰時會不停消耗能量去壓車胎嘅橡膠
部份嘅阻力係同軩面闊度成正比
l

一理通

總結 245 油耗應該大D?
即使隻軨輕d
但brake 同加速會唔會好d

我試過245 x 17" 8J鈴 18kg重 換 245 x 18" 8.5J鈴 8.6kg重
起步快左好多, 油耗平左$0.1/km左右, 8.5J呔面接觸地下應該多左

總結, 車鈴輕左, 操控+BRAKE+加速都好左

前者原裝？ 18kg咁重

Yes,原裝係好重